+++
title = "Правила участия"
date = 2012-02-21T01:48:43
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/world/2008/regulations/"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_20542", "/world/2008/regulations",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

К участию в чемпионате мира 2008 года с оплатой проезда и проживания за счет Оргкомитета допускаются следующие команды:

  

1. Чемпион мира.

  

2. Чемпионы следующих стран:

  

- Россия

  

- Израиль

  

- Украина

  

- Германия

  

- Азербайджан

  

- США

  

- Латвия

  

- Армения

  

- Финляндия

  

- Белоруссия

  

3. Победители этапов КМ сезона 2007/08.

  

4. Не более 3 команд из занимающих наиболее высокие места в топ-10 рейтинга МАК (на 01.07.2008), не прошедшие по пунктам 1-3.

  

5. 2 команды, получившие вайлд-кард Правления МАК.  





С оплатой проезда и проживания за свой счёт допускаются следующие команды:

  

6. Чемпионы следующих стран:

  

- Эстония

  

- Англия

  

- Грузия

  

- Канада

  

- Молдавия

  

- Туркмения

  

- Узбекистан

  

- Литва

  

7. Экс-чемпионы мира, не прошедшие по пунктам 1-5.

  

8. Команды, входящие в топ-10 рейтинга МАК (на 01.07.2008), но не прошедшие по пунктам 1-5.  





Для команд, перечисленных в пунктах 6-8, возможна частичная компенсация расходов на проезд и проживание за счёт Оргкомитета. Для каждой команды вопрос будет решаться индивидуально, по согласованию с Оргкомитетом.



С дополнительным оргвзносом допускаются следующие команды:

  

9. Команды, входящие в топ-20 рейтинга МАК (на 01.07.2008), имеют право участвовать за свой счёт + оргвзнос в размере 37500 руб.

  

10. Команды, входящие в топ-50 рейтинга МАК (на 01.07.2008), имеют право участвовать за свой счёт + оргвзнос в размере 75000 руб.

  

11. Команды, не входящие в топ-50 рейтинга МАК (на 01.07.2008), имеют право участвовать за свой счёт + оргвзнос в размере 125000 руб.  





В составе команды-участницы ЧМ должно быть не менее 4 игроков того состава, в котором она играла турнир, выведший её на ЧМ, или базового состава этой команды в рейтинге МАК, если она проходит по пунктам 4, 8-10. В её составе должно быть не более одного игрока, участвовавшего в составе других команд в турнирах, выводящих на ЧМ (к таким турнирам относятся ЧМ-2007, чемпионаты стран и этапы Кубка мира сезона 2007/08).